Lady Catherine is verre van dat elegantie van verkleed in ons die zichzelf en haar dochter.
Ik adviseer u louter om wat van je kleren is superieur aan de rest--er is geen gelegenheid om iets meer.
Lady Catherine mening niet de slechtste van je gewoon gekleed.
Ze houdt om het onderscheid in rang te behouden."
terwijl zij dressing, kwam hij twee of drie keer om hun verschillende deuren raden hun snel, als Lady Catherine heel erg tegen te wachten haar diner.
Deze enorme rekeningen van haar la Marquise, en haar wijze van samenleven, heel geschrokken Maria Lucas, die was weinig gebruikt voor het bedrijf, en ze keek naar haar introductie bij Rosings met zoveel bezorgdheid als haar vader had gedaan om zijn presentatie op St. James's.
Want het weer was prima, ze hadden een mooie wandeling van ongeveer een halve mijl over het park.
Elk park heeft haar schoonheid en haar vooruitzichten; en Elizabeth zag veel te blij met, maar ze kon niet in dergelijke extase met Mr. Collins verwacht de scène te inspireren, en was maar lichtjes aangetast door zijn opsomming van de ramen aan de voorkant van het huis, en zijn relatie met de beglazing geheel oorspronkelijk kosten Sir Lewis de Bourgh.
Toen ze opgevaren de trappen naar de hal, Maria's alarm was ieder moment toe, en zelfs Sir William kijken niet perfect beheerst.
Elizabeth's moed niet ontgaan.
Zij had niets gehoord van Lady Catherine dat sprak haar verschrikkelijk van buitengewone talenten of wonderbaarlijke grond en het loutere stateliness geld of rank dacht ze dat ze kon zien zonder angstgevoelens.
Vanuit de entree-hal, waarvan Mr. Collins, met een uitbundig, het fijne gedeelte en het voltooide ornamenten, volgden de personeelsleden via een ante-chamber, naar de kamer waar Lady Catherine, haar dochter en mevr Jenkinson zaten.
Haar la Marquise, met grote minachting, ontstond te ontvangen; en als mevrouw Collins had beslecht met haar man die het kantoor van binnenkomst worden de hondenbelasting werd uitgevoerd op een behoorlijke wijze, zonder al die excuses en dank die hij zou hebben gedacht.
Ondanks zijn bij St. James's, Sir William was zo volledig onder de indruk van de grandeur rondom hem, dat hij maar gewoon moed genoeg om een zeer lage boog en zitting vanzelf een woord; en zijn dochter, angstige bijna uit haar zintuigen, zat op de rand van haar stoel, niet wetende welke richting je moet zoeken.
Elizabeth bevond zich nogal gelijk aan de scene, en konden de drie dames voordat haar beheerst.
Lady Catherine was een lange, grote vrouw, met een sterk gemarkeerde functies, die misschien ooit knappe.
Haar lucht was niet verzoenen, noch was haar wijze van ontvangst zoals haar bezoekers vergeten mindere rang.
Ze was niet gesmolten formidabele door stilte, maar wat ze ook zei werd gesproken zodat een gezaghebbende toon, als haar eigen belang, en Mr. Wickham meteen naar Elizabeth's geest; en uit de waarneming van de dag helemaal ze dacht Lady Catherine precies aan wat hij vertegenwoordigde.
Wanneer, na bestudering van de moeder, in wiens blik en deportment ze al gauw enige gelijkenis van Mr. Darcy, omdat ze haar ogen op de dochter, ze kon bijna toegetreden in Maria's verbazing bij haar zo dun en zo klein.
Er was noch in figuur noch gezicht elke gelijkenis tussen de dames.
